<locaties>
    <locatie id="1" noord="2" objectenverborgen="klein levenselixer">Kasteelpoort<beschrijving></beschrijving>Je staat voor de poort van de ruine van een kasteel. De poorten staan open en het valhek is omhoog.</locatie>
    <locatie id="2" noord="8" oost="3" zuid="1" west="4" vijand="Grote Rat;Grote Rat" objectenverborgen="kleine buidel">Binnenplaats<beschrijving>Je staat op de binnenplaats van het kasteel. Aan de west en oostkant staat een toren. Noord is de Donjon te zien. De stal staat daar links van en de waterput rechts.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="3" noord="9" oost="5" west="2" objectenverborgen="middelgroot levenselixer">Torendeur Oost<beschrijving>Je staat voor de deur van de Oostertoren. Noord is de waterput. Je kunt ook west de binnenplaats oplopen.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="4" noord="7" oost="2" west="6" vijand="Skeletstrijder">Torendeur West<beschrijving>Je staat voor de deur van de Westertoren. Noord is de stal. Je kunt ook oost de binnenplaats oplopen.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="5" west="3" vijand="Oger" objectenzichtbaar="maliënkolder;langzwaard" objectenverborgen="zak met goudstukken">Oostertoren<beschrijving>Deze stenen toren staat nog overeind, ook al is de houten trap naar boven weggerot.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="6" oost="4" vijand="Hobgoblin" objectenzichtbaar="middelgrote teleportatiedrank">Westertoren<beschrijving>Van deze toren is slechts een ruine over.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="7" noord="10" zuid="4" vijand="Harpij" objectenverborgen="hard leren wapennrusting">Stal<beschrijving>Ooit was dit een stal. Nu is het slechts een hoop smerigheid en rottende balken.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="8" zuid="2" vijand="Golem" objectenzichtbaar="langzwaard;speer;middelgrote buidel" objectenverborgen="kist met goudstukken;middelgrote ervaringsdrank">Donjon<beschrijving>Een stevig bouwsel wat zelfs nu nog steeds een aanval van een leger zou kunnen afslaan als er nieuwe deuren in gezet zouden worden.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="9" noord="11" zuid="3" vijand="Goblin" objectenzichtbaar="roestig zwaard" objectenverborgen="paar goudstukken">Waterput<beschrijving>Ergens ver in de diepte staat nog steeds water in de put. De emmer is echter al sinds lang verdwenen.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="10" oost="12" zuid="7" objectenverborgen="middelgrote buidel">Kasteeltuin West<beschrijving>Een overwoekerde tuin waar de rozen overal overheen groeien.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="11" zuid="9" west="12">Kasteeltuin Oost<beschrijving>Ooit waren dit mooi bijgehouden hagen. Nu is het een woestenij waar je je een weg doorheen moet kappen.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="12" noord="13" oost="11" west="10" vijand="Bandiet">Achterpoort<beschrijving>Het roestende ijzeren hek van de achterpoort staat half open.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="13" zuid="12" west="14" vijand="Trol" objectenverborgen="hellebaard">Donker Bos<beschrijving>Een onheilspellend bos, dat zelfs op het hoogst van de dag nog duister lijkt.</beschrijving></locatie>
    <locatie id="14" oost="13" vijand="Oude Draak" objectenzichtbaar="grote kist goudstukken" objectenverborgen="grote kist goudstukken;middelgrote ervaringsdrank;zakje met edelstenen">Drakengrot<beschrijving>Deze grot stinkt naar zwavel en rook. Het is hier benauwd en warm.</beschrijving></locatie>
</locaties>